【生態災難】港人内地妻子「小紅書」發攻略文 教人到芝麻灣捉海星挖貝殼

一名港人內地妻子近日在「小紅書」上，分享自己在香港芝麻灣檢海星、海參的經歷。

愛護大自然人人有責，本港有網民在近日「小紅書」上，發現一名嫁到香港的内地女子，分享自己在香港芝麻灣檢海星、海參的經歷，更在文中羅列所需工具及交通攻略，教人如何挖掘海洋生物，被網友留言批評是破壞生態自然。

該名港人內地妻子今日下午（31日）在「小紅書」上，分享在芝麻灣發現巨型海參的經歷，並配有大量的圖文。該名女子表示自己當時與丈夫同行，等待退潮後檢貝殼，同時收獲不少海洋生物。從她分享的系列照片中，可見有滿滿數桶海星、蠔類、貝殼，以及一隻八爪魚，圖片中又見她以箝子夾起一個巨型黑色物體，詢問網友是否海參：

最意外的是兩條巴掌大的海蔘（參），其實是我不知道是不是海蔘（參）？也不知道有沒有毒？反正我是嚇到了，最後我們還是放回海裡了。

這名婦人形容「今日收獲豐富」，更詢問網友是否可以進食。帖文更詳細列出前往芝麻灣的交通方式、挖掘海洋生物所需工具，相關貼文卻引起網民批評，有人斥責她的行徑是破壞生態自然，並指出海星是不能拿走的。該名婦人在回應網民質疑時，一度指海星是朋友的。

根據該名婦人在小紅書上的自述，自己是英德人，25歲時遇上了香港人丈夫並嫁來香港，但她暫時未取得香港身分證，今年4月25日到灣仔入境處以照顧丈夫及女兒為由，申請在港延期居留。

海星離開水面難呼吸

據本港生態教育及資源中心早前接受TOPick訪問時表示，不建議市民在海灘遊玩時拿起海星拍照，因海星離開水面，腮失去水份便難以呼吸。而且海星移離原生地方亦失去保護色作用，容易被雀鳥捕食。

此外，據郊野公園條例26條(1e)指：

之前去西貢橋咀已經見到啲人偷海膽㗎啦

正仆街嚟㗎

支那雞，呢D又唔見政府做野

執咁多海星有乜用？

煲湯

屌你老母咩

屌你老母正生番

中國最鍾意種族屠殺，一個中國人都清撚左你半個灘

推比政府睇

佢條仆街冚家鏟仆街在連海星咩都攞
但都有香港人都帶埋啲大人細佬去掘蜆攞海膽
屌一撚樣中國人嚟

屌你老母死支那豬
生葬做人柱供奉大自然就岩架啦

犯法就係犯法，除非你係__

條仆街攞咗返去煲湯
仲教人點樣煲海星湯

海星其實一直無乜天敵
直到中國人出現....

要滅絕啦

唔係要製過先煲得 btw有啲海星好似有毒

支那狗

嘩，種族大滅絕

DLLM

那兒來的屎啊

中國人所到之處寸綠不留